見工問辭職原因

對上一間公司有不滿先辭職架啦
人工低又好人事問題乜都好
見工時答乜撚都好個HR都覺得係你自身問題
點解釋都係一樣
HR應該係同我舊公司同事係同一類人黎

留名學野

公司汁笠

咁梗係講你有問題啦 唔係點壓價 唔壓價請hr黎把撚牙

牙你老母

個音真係牙

口講：想轉換環境學多啲野
現實：人工低福利差 最重要係腦細on9

因為見到貴公司請緊人
如果冇得貢獻比貴公司
就算有份工，人生又有咩意義？

HR點會唔明

係想睇你反應姐

公司請你唔係比你學野 唔掂啦 直接講想人工高d咪高d囉 唔岩價搵第二份

舊公司比較少野做,想接受新挑戰

因為女同事唔俾我屌

個HR會話你上一份人工都唔差 仲想高啲？

無人嫌錢多

當然如果無料實會比佢串

八千五每日返十個鐘返六日加OT唔洗錢好無

要串實有野串既

直接講，轉工都係人工 福利 晉升機會，再唔係就返工時間

不過要識表達，例如講舊公司冇得升，比老seafood騎住，就話貴公司發空間大，更多晉升機會

講舊公司福利差，就話貴公司福利更為完善

至於人工，就梗係想揾更高人工，返工都係為錢，話人工低加薪少所以辭職都好正常

利申: 仲未畢業

不停解釋都無用
不停串到落底
想睇我無聲出個反應

佢係要駁你既話點都搵到位入架啦
你咪老老實實講話想要好d既福利呀/人工呀咁囉
利申fg

________ 即係乜，等我試下解

其實同你（HR) 講野我都學緊野（點提升自己EQ ）
人工無話差唔差 只有值唔值 當然 都要睇下你公司想搵咩質素嘅人啦

為左黎見你呢份工

向來見工大忌係數臭舊公司
美其言可以話想轉換下新環境
當然希望下一份工係搵到個可以長遠發展嘅環境

佢地緊係又要高質又要平
呢啲人大把公司要啦洗見你呢間

咁冇得解，你講個原因係指你辦事能力，待人接物既能力差，根本唔應該講呢個原因。

例如我好粗心大意，成日做錯做漏，到經常比人罵，所好辭職。

咁你會唔會同HR講呢個原來，人地一聽都唔會請啦

一般都講合約完

咁你又去in
高質哪有平 Dior手袋幾皮野一個劈價劈到1000蚊個你都懷疑堅定流啦

利申：8年轉左4次工

佢問上一份工因咩事辭職
我: 私人原因
佢: 詳細係點？
我: 話明私人原因點解要話你知

從此無再聯絡我

人工 福利 晉升機會

呢三樣都最好用，我就最鐘意用人工，都係果句，打工都係為錢，一講呢個point就係打工仔都有共鳴

直接講想搵間福利好啲人工高啲公司
大家唔係初出嚟做嘢 唔通重話想學嘢挑戰自己咩

咁串

舊公司襯我唔起

咁你就檢討下你係高估左自己價值 定 你唔識sale 你自己價值
老實講 你係唔值 都唔會叫你黎in 啦

都啱既
呢個可以試下

上間公司目標同方針都唔同我既
我既目標係幫公司搵錢

講到咁有大志

明係大你啦HR

魚唔過塘唔識肥

呢句夠曬解決呢類問題

出糧唔準時

無料扮四條

咁照舊講返要人工高算

舊公司無前途無希望

我覺得你可以輕輕帶過
上一間公司環境我覺得上升空間比較少
而你呢間公司所吸納同發展空間比較大 令我可以同時發揮到我舊公司xxx 能力

人工上佢地比薪金我覺得有保留地方 而且我唔認為響一間公司留得耐 對我成條career path有一個好多角度經驗

而新公司你地我覺得...（有咩好）

尤其唔好講 「挑戰」「嘗試」「試下」因為我地會覺得你都唔熟呢d位時 我地去諗你係咪真係可以做到野 因為一簽約你就即走咪大獲 你就走得輕鬆 我地比人猝到甩皮

好多時你in果時 都係睇你工作反應同協調性高唔高

想搵一個地方可以俾我生存到

舊公司無理減薪

裸辭幾個月後係 講有家庭因素
就咁工轉工 發展空間唔大
人工福利與當初講既不符/同想像有出入
類似 直接講有啲hr都ok
佢要請人問都好多時係鳩問
請人都係部門經理決定

不過我係做唔同類型既 就可以多啲藉口

答學野死硬

唔扮連鳩都冇得做 你扮唔扮丫

想體驗下多啲唔同既工作環境

人工低

工時太短

依個時候係要虛偽少少
反正你如果入到去都比較少見班垃圾HR

-工作地點近d
-比人通知將會調去其他工作地點太遠
-工作內容有調動但唔係自己想發展嘅方向
-舊公司就唔到自己時間(例如打算進修，請左之後有無進修都無所謂啦)
-如果真空左一段時間，可以話因家庭關係quit job(加多兩分戲)，人地就唔會問落去
-如果間新公司明顯地係個post高級/人工好，不妨直講係因為呢啲因素黎見工，衷心感謝有呢個機會同時間可以黎面試

以上理由有係in人個時聽過，自己亦都用過，切忌唔好講人事問題同舊公司壞話，都講番係啲外在因素有變動而出現要轉工

試過講嗰排身體好差 醫生叫我抖一排
同埋話舊公司請我嗰陣講個offer同真正返嗰時太大落差話package計 計晒所有bonus comission會高過我之前份工 最後真係返 差成截先追到我上一份
覺得間公司呃我

hr：咁即係你好快又會走啦

咁事實係咁吖嘛

仲可以言行間話比個hr知
咪撚壓我架

留名學嘢
都唔知係我問題定個hr有問題
答乜都諗負面果邊

我都想咁講

答乜都係會覺得好快會走

依家份工幫唔到我career上去另一個高度

我好直接講的，我話對上間公司我同上司接觸非常頻繁，而佢好慢吞吞，我自己就要每日清哂所有野，有野要即刻handle先安樂既人，經常得唔到上司既回應，所以唔夾想走。
可能我in d對客同比較前線既工，都冇咩特別問題

你自己唔識答姐
正如數學教你A math一樣
只係搵個難理解嘅課題分出智商高嘅學生一樣

其實最正路咪話想 improve 個career path / 追求更高既人工

係時候要離開自己既comfort zone

地點遠

其實做得HR都知事實係乜
問你都係想睇下你會點處理呢D敏感話題
以下個人心得分享下
原因黎講其實都係推拉之分
我會建議盡量少講「推」既因素 (即係唔好講太多點解要離開舊公司)
反而講多D「拉」既原引 (你而家in緊既呢份工作吸引你既地方)

首先一定唔可以講既負面野:
人事關係 - D同事點點點呀, 針對 / 對你唔好呀 / 上司唔睇你呀 之類
工作問題 - D野黎黎去去都係果D野呀 / 發揮唔到自己既強項 之類
等等
講呢D野會比較難解釋到係同你個人處事手法無關
即係換句話講你將自己既缺點講緊比人聽

但一D客觀既負面事實就可以講既:
工作環境轉換 - 例如公司搬左, 個地點同你住址好難配合之類
工作時間VS自己計劃呀 - 你PLAN左可以要進修, 但工時問題配合唔到之類

另外係廢話但講出黎無傷大雅既野:
轉行業 - 例如你本身做開banking 而家in 果間係banking, 咁你可以吹下點解想轉入banking
呢分工作會比到乜野你 - 例如係而家你in既呢個工作就係你自己心目中心想發展既方向呀 之類
薪酬 - 真心我自己見親工第一個原因一定係講呢個, 轉工一定要有10~20% 增長先會考慮, 我自己都會將expected salary 同 current salary 寫出黎, 都會好老實咁係面試過程表態
咁當然都會修飾下, 例如配合自己人生計劃, 所以生活上都有D準備
如果你要吹到講咩市價係幾多之類, 建議你真係要拋得出D專業既research資料先好講, 尤其唔好講我知邊間邊間大行做呢個位都係咁既價之類, 唔係就柒架啦....(有唔少HR其實都有呢方面既資料.....每年做幾次servey應該都會貼市過你...)

大至係咁啦
點樣講就自己組織定先
其實呢條都係幾standard既問題
有準備既應該都可以好有條理好自然咁答
我自己就多數會claim返自己黎見工唔係因為唔滿意現狀既
我首先會比返個credit自己做緊既野, 有野學, 工作上都滿意 等等啦
至於見到有呢個opening, 亦都同自己發展方向好一至, why not a try?
然後再帶入呢D「拉」既因素 -> 錢 / 轉行 / 呢個POST有咩吸引我呀 等等

利申: 8年HR狗

潛台詞：「舊公司唔係想我幫佢搵錢」
姐係其實你唔係人才所以叫你打下雜？

想問一問 如果上一份工唔做
係咪大家都會叫老細寫份reference letter證明自己做得點架
利申：fg咩都唔識

如果上一份工係比人炒，見新工個陣應該點答？

點答都死，佢就係想借勢減你一兩千蚊人工
一年就幫公司慳萬二至兩萬四，幫公司慳到d 婆乸數先係HR的終極生存價值。